# 把公式（1）中的变量$$a_1$$、$$a_2$$和常量分开来写

$$
L(a_1, a_2) = \sum_{i=1}^N\sum_{j=1}^Na_ia_jy_iy_jK(x_i, x_j) - \sum_{i=1}^Na_i \tag {1}
$$

为了简化公式，令：  
$$
f(i, j) = a_ia_jy_iy_jK(x_i,x_j)  \tag {2}
$$

公式（1）简化为：  
$$
L(a_1, a_2) = \sum_{i=1}^N\sum_{j=1}^Nf(i,j) - \sum_{i=1}^Na_i \tag {3}
$$

在公式（3）中，将$$a_1$$、$$a_2$$是变量，其它参数a是常量，把公式（3）分成包含变量的部分和常量部分：  
$$
L(a_1, a_2) = f(1,1)+f(1,2)+\sum_{j=3}^Nf(1,j) \\
+f(2,1)+f(2,2)+\sum_{j=3}^Nf(2,j) \\
+\sum_{i=3}^Nf(i,1)+\sum_{i=3}^Nf(i,2) + +\sum_{i=3}^N\sum_{j=3}^Nf(i,j) \\
-a_1 - a_2 - \sum_{i=3}^Na_i \tag {4}
$$

要L(a_1, a_2)对a_1和a_2求导，公式（4）中的常数部分对求导结果不影响，直接合并为一个不需要关心具体内容的常数项，得：  
$$
L(a_1, a_2) = f(1,1)+f(1,2)+\sum_{j=3}^Nf(1,j) \\
+f(2,1)+f(2,2)+\sum_{j=3}^Nf(2,j) \\
+\sum_{i=3}^Nf(i,1)+\sum_{i=3}^Nf(i,2)  \\
-a_1 - a_2 + 常数项\tag {5}
$$

根据f(i,j)的定义可知，f具有对称性，得：  
$$
L(a_1, a_2) = f(1,1)+2f(1,2)+f(2,2) \\
+2\sum_{j=3}^Nf(1,j) +2\sum_{j=3}^Nf(2,j) \\
-a_1 - a_2 + 常数项\tag {6}
$$